# Documentacion y comentarios 

## Index 

* [## Importancia de la documentacion en scripts de bash ](#importancia)
* [## Tipos de comentarios  ](#tipocommentario)
* [## Panel de ayuda ](#help)

## Importancia de la documentacion en scripts de bash <a name="importancia"></a>

* Claridad y legibilidad 
* Facilita la depuracion y optimizacion
* Prevencion de errores de seguridad 

## Tipos de comentarios  <a name="tipocommentario"></a>

* Comentario de linea `#`
* Comentario de bloques 

* Usar comentarios consistentes
  * Seguir una estructura determinada 
  * Documentar variables globales y de configuracion 
  * Incluir un resumen al inicio del script 
    * Describir proposito
    * autor 
    * version 
    * fecha de creacion 

## Panel de ayuda <a name="help"></a>

```
# Función de ayuda para guiar al usuario
mostrar_ayuda() {
    echo "Uso: $0 [opciones]"
    echo
    echo "Opciones:"
    echo "  -h, --help          Muestra esta ayuda y finaliza."
    echo "  -i, --input [archivo]   Especifica el archivo de entrada."
    echo "  -o, --output [ruta] Especifica la ruta de salida del archivo procesado."
    echo
    echo "Ejemplo:"
    echo "  $0 -i archivo.txt -o resultado.txt"
    exit 0
}

# Verificación de opciones de ayuda
for arg in "$@"; do
    case $arg in
        -h|--help)
            mostrar_ayuda
            ;;
    esac
done
```
